外國新聞、評論：The world losing interest, need a new script

With no end in sight and the world losing interest, the Hong Kong protesters need a new script

有必要發揮創意
有必要發揮創意
有必要發揮創意
唔可以只依賴街頭衝突 已經報導到冇乜好報

另外
要有強而有力嘅論述 話比世界知香港係世界嘅民主自由鬥士
要有強而有力嘅論述 話比世界知香港係世界嘅民主自由鬥士
要有強而有力嘅論述 話比世界知香港係世界嘅民主自由鬥士
例如叫多D相關口號、文宣強調多少少民主自由、做多D象徵性嘅野等等

同埋記得多D向歷史上成功/失敗嘅社會運動借鏡

香港人加油

有冇人睇

push

請全民無·限·期罷工罷課，救自己、救義士！迫政府讓步！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

我真心唔建議打,商場唱下歌好似幾好

臨時立法會

點解講到好似為左娛樂世界咁

臨時議會

有咩睇頭

商場大合唱佢地知唔知

一定要發揮創意 同強調民主自由

唔好同我講乜野罷工！同我入黎我解釋你聽

我一睇個標題即刻有呢種感覺
我地流嘅血同汗係佢地嘅免費娛樂？

講左有唱 national anthem 不過唔夠囉

我地想架？
今日撒溪錢 燒黨旗賀生日佢唔撚講？
人地濫暴 我地咪反抗 咪有咁既畫面囉

係咁架啦

你以為侵侵唔知人笑勁佢啲tweet

但呢個世界娛樂性其實係好有威力

佢係咪痴撚線
我地犧牲咁大 唔係為左entertain你條撚樣

老實講 無論外媒點講 你自己都係要做野

禱求人地打救你 最後可能一無所有

新聞同新鮮感總會有完既一日

我都覺

twitter 得10 幾萬follower 得幾個人retweet留言 我諗冇乜人睇佢哋

今日有個15歲嘅Kid 俾黑警行刑式開槍中肺仲唔夠Noice?

[文宣入黎] 如果今次輸左冇真普選，所有香港人都會變二等公民

宜家又唔係做show比外國睇，自己爭取緊民主啊

新聞價值係咁 冇得怨
夠有地方打緊仗日日有人死啦 你知唔知邊到？
要用好食既野餵飽啲傳媒
勇武過後又係文宣同和理非做野既時候

我地唔係為佢地而做
多元抗爭係要諗
但唔好下下為左討好外媒去做
你永遠唔知咩嘢最有效

班外國好多口講民主、自由

依家有幾多個國家元首肯出黎撐港人？

太在意佢地根本哂氣

其實一路有外媒報係因為香港地位太特別

呢個幾好 搵返啲滿天溪錢既畫面宣傳下先

香港人抗爭流晒血同淚
但啲外媒係想我地娛樂佢哋？
而家香港人爭取緊民主啊
唔係為咗迎合班外媒嘅需要啊

同意
根本主要就係香港地位特別先有咁多人留意
而次要先係你做啲特別嘢

難聽D講 件事悶左新聞價值真係會低左
你第一次大衝突 大警暴 咪廣泛報導
第二次 咪報導又大衝突 大警暴
如是者 報報下 一句：香港今個週末又有暴力衝突 同之前相似 新聞價值就越黎越低

問心個句 我地睇世界新聞 其實都唔係真係好上心 如果冇特別 其實你都唔會特別留意

血汗當然重要 唔親自付出血汗當然唔會成功
但係我諗成場抗爭運動到宜家國際關注同支持都好重要
雖然好似要娛樂國際咁
但係令到鑊鑊新鮮 等媒體有野好報 其實會係我地策略嘅重要一部分

推

呢條題都幾撚涼薄
有個中學生心口中槍呀
Are you not entertained?

篇文最尾其實有suggest到建立民間議會

我唔建議太在意每一個外媒點諗
首先做好自己本份
搞花臣嘅嘢都要諗
但重點都係抗爭上點對準目標令政權痛

唔好當發揮創意係迎合外媒 娛樂全球

我地要當發揮創意做keep noise
保持國際關注同支持

一定要多管齊下 本土同國際戰線都唔可以忽視
冇左任何一樣都行唔到今日

要文宣世界
這是一場

自由同邪惡之戰

民主同獨裁之爭

Push

呢個係無可避免 每個革命都有呢個問題

if a protester was shot by live ammunition, for instance, or a brick killed a police officer - it would utterly change the dynamics.

jinxed

一個外媒點諗事少
國際關注事大

呢個外媒可能規模算好細下 但係佢講嘅野唔係完全冇道理

國際關注無可否認係令政權痛嘅一個重要途徑

都係個句 本土國際戰線都要兼顧

我見文宣組不嬲搞緊
萬國旗 摺紙鶴 美領 唱國歌 chinazi
但新鮮感 新聞價值一定會隨時間下跌

hunger game?

幫推

作為一個香港人我當然好痛心

但係其實現實係殘酷
每日大把人死 敘利亞也門等等等等地方死左大把人 其實都係冇乜人理

我地當然不能夠完全依賴國際關注
但係亦都無可否認有需要國際關注
香港人行到今日 香港人嘅創意都好大貢獻

所以大家一定要繼續係唔同方面努力奮鬥

香港臨時議會

其實有陣時睇到都幾灰，我地有人被人姦，今日俾人殺，但換黎都係losing interest，真係自己香港自己救

唱歌唔夠迴響，外媒唔會擺太多力落去報導
真係要諗啲有新意嘅抗爭方式，專門for外媒幫我地宣傳

當然最重要一定係自己香港一定自己救

但係都要繼續call for help

雙管齊下

林奠都唔建議打

始終呢啲都係外力，係營養品 唔好當正餐
學下營多啦 國際 who cares

嗰日有打鬥就會被搶FOCUS, 做有創意活動嗰日最好唔好打

我都覺
Cls要人發揮創意
知唔知啲手足比狗打得幾撚慘
中埋槍夠唔夠創意？

好難聽 但冇講錯
推左幾個月Twitter
其實一個特別嘅意念
攞到嘅exposure可以大好多

當年烏克蘭搞緊革命個陣，我地既身份個時就係外國人，佢地流血個陣有無話要娛樂，要諗創意取悅我地？會唔會有蘋果東方走去Twitter 同佢地示威搞緊革命既人講，喂好撚悶啦有無d新意咁樣

無，我地大部份人溝女既溝女，睇戲既睇戲，番工番學，取悅我地做咩鳩？聽到個時就係嫌畫面唔夠血腥，一係就左耳入右耳出

今日我地正正就起烏克蘭當年呢個位置上，未免覺得外媒太睇得起我地，我地做既野有人幫係開心，但完全唔洗諗住去取悅佢地

一係就俾最gimmick 既佢地報，二百萬人都想你咁做

香港市民希望美國出兵駐軍援助

頭先睇完
其實已經做咗

佢話有人被真槍射
個形勢會變

其實佢有冇跟貼香港情況

咩losing interest，講到我地entertain緊佢地咁，發神經

國際係有心嘅，大把空間加大力度搞鳩支那啦

所以我咁講
2019年10月1日，全香港都要讀香港臨時議會宣言！

你睇翻我comments

所謂國際關注就係咁
都係要自己救 但無外力又唔得

that is how the world works
樓主語氣字眼係可以執下
但內容根本係事實

我地唔係好似烏克蘭經濟唔好，為錢而反，純人權自由

現實係殘酷 總要面對

事實上就係
香港個局要惡化得好犀利外國先會積極插手
大家都識講香港示威都係bb班程度
警暴最多都係中學程度咋
你覺得外國有幾大插手空間？

香港市民希望美國出兵駐軍援助

佢地咪喺 twitter 見到最多咪同情吓可憐香港人

係咁架啦，依個世界就係食人血饅頭。

轉左膠野?

堆

成本低又好睇嘅野真係不妨做下

佔領主要建築物點睇

平日和理非做呢啲囉,周末就勇武開片

可惜，人係咁賤，反送中前睇鬼佬革命咪又係咁既心態

我呢段嘢好似好難聽
但唔該搵人反駁我
人地日日真係死緊人
外國有幾大插手空間大家有眼睇
成日話人地得把口冇實質行動
係因為人地插手空間真係唔大

歐美班懞撚年年俾中國製既synthetic drug 同芬太尼搞到死下死下咁，到依家都唔識驚，真係嘥撚氣

記得有人話搞砌字同馬拉松

返正出街咁危險，香港人創造奇蹟，每星期日搞個，500萬人+唔出街，自發宵禁，有冇話題?

好似返屋企訓仲好

搞得成就係好橋

民間議會要大肆宣傳

如果香港無左「娛樂性」，我地就會變左新疆......係好無奈，但我地呢場仗無左外國輿論我地就會輸

唔好怪佢地
無樂趣佢地點會睇得咁投入
所以佢望住我地71衝入立法會但竟然放低錢攞野飲睇得幾開心，因為娛樂性大
次次都衝突傷亡睇得多都盲目
如果我地唔係香港人都唔會睇得咁貼啦

當然無得揀嘅地方我地只能流血
有得揀嘅就俾多啲創意
which is其實係最啱和理非做嘅野
唔好再話上唔到前線有負擔乜乜柒柒所以咩都做唔到啦

搞咗四個月都唔夠仲要用我哋手足去娛樂佢

呢個好似外媒唔多知
Tweet 左兩日都係咁

只可以話聽多個角度再作判決
真係冇人知邊步得邊步唔得

我地唔係負責做娛樂, 唔撚好理佢地

發揮創意

判斷

創意撚都要進場

This's truth

咩行動都好，最緊要係將戰鬥昇華至中共層面。可以push到習大大講一句香港嘅野就已經係全新境界。
玩twitter嘅咩都要推落中共到

唔理佢地一早行唔到呢步
宜家唔係鬥氣嘅時候

唔係，因為你冇noise根本連吸引人關注你嘅娛樂價值都冇。
中東也門敍利亞啲內戰有邊個香港人會關注？冇，因為鬼識佢哋
今年6月前有邊個仲有keep住追法國黃背心嘅行動？冇，因為千篇一律
香港嘅天然優勢係地方本身夠特別，全世界都會關心，但冇人能夠保證其他國家嘅人有幾多耐性同你一齊肉緊落去

屌你老母當我地做騷呀？🖕

全球攬炒

推到創意jj見到
訓唔到

你真係九唔搭八
你想美國出兵就要取悅佢地.
你覺得可以靠自己對手就打得贏就好似烏克蘭咁,洗鬼理佢地.
你想人地出兵幫你又唔想取悅人

宜家唔係鬥氣嘅時候

大佬 連國歌合唱都整左出黎呀 仲想點撚樣呀？

話返佢拎人命嚟娛樂 咁咪夠娛樂性囉

呢個世界好現實 人對同一種手法好易麻目
記者從來都只你報導有爆點既news

Push. 唔係要暴力，係要自由民主普世價值嘅文宣，行動

係困境之中只可以不斷要求自己鞭撻自己

呢個真 以巴衝突都炸左咁多年啦
問心有幾多香港人會理

未來嘅文宣應著重：

呢一役，
除左係香港自己為自己爭取民主自由，
香港仲係世界 攻破中共霸權&殘暴嘅先頭部隊，所以國際社會&世界嘅民主鬥士/支持者必須stand with hongkong。

佢講得衰
但呢個係現實
你要不停有stimulations啲人先會follow一件遠在天邊嘅事
呢個時候就要用藝術同音樂將一件事英雄化
渲染淒美悲壯

真係唔夠
美國太經常發生

開左槍夠唔夠?
大佬呀, 講左三個月五大訴求佢都唔應可以有D咩新野

殘酷 不過 係現實

講真創意呢樣嘢係無限
但同一議題上面一定會有遞減效應
變相你即使有gimmick 都會令關注減少
好可惜嘅係暴力提升先最易吸引返焦點

香港人還拖

現實就係咁 就算住緊香港既外國人都唔係日日想知

而家係爭取緊全球圍堵中共
令佢支爆到冚家剷
香港先可能有民主呀

我唔係否定你，你講嘅係事實，只係我覺得有啲灰屌兩句啫...

英國佬拱手將香港比返世界最大嘅獨裁政權不在話下，國際咁多年放任同協助支那掘起坐大幻想佢經濟發達改善就自然好似西方咁轉行民主，到依家個問題爆煲喺香港反映出黎先叫爭取到少少目光要國際正視，但除咗美國有啲實質行動，結果都係娛樂新聞咁睇兩睇過咗氣就唔想理，無視個局自己有份搞出黎

過度依賴警暴黎吸引關注好危險
警暴一黎對其他人黎講不痛不癢 二黎求其一場戰爭都更加暴力

所以我先話一黎要繼續補充gimmick
二黎就係跟登報條line 宣揚我地唔單止為自己奮鬥
更加係全球民主自由運動嘅先鋒

樓主咁撚鍾意做騷不如出去自焚啦我會負責拍手

老實講有邊個唔灰

不過困乏之中只可以繼續忍痛奮鬥面對

王係中共 林鄭就算吧啦

萬聖節全民V煞啦就，試吓重演電影一幕好唔好

你睇埋我Dcomments

一係公開diu佢哋同中国既交易，拉埋佢哋落水，話佢哋同極權國家有聯繫

夠曬創意，但我覺得肯定會仆街

我自得首先要學共產黨嘅宣傳手法
第一個要點係製造敵人
樹立左一個人人喊打嘅公敵
第二先係塑造香港人係自由世界嘅前鋒
咁會容易啲帶觀眾代入

完全認同

要將香港變成西柏林

睇到好撚燥 當香港人打生打死
外國新聞：無啲新意

睇埋comments
躁還躁 都要繼續面對現實 不斷奮鬥

手足中槍就撚死夠唔夠entertain你呀屌你老母

將香港變成西柏林係次要
將中共嘅惡宣傳出去先係首要
你睇共產黨將日本塑造成惡用左幾多時間精力

睇埋comments

睇左吳叡人篇野先啦第一件事

或者我講清楚D
將香港塑造成全球對抗極權嘅西Berlin

人鏈加唱歌有無得諗

同埋呢種宣傳唔係一朝一夕架
冇可能係幾個星期幾個月見到成效
你睇下美國入面用左幾耐宣傳中國威脅論

都係個句
新意

評論po 冇人睇
評論英文po 更加冇人睇

但事實係香港人自己嘅力量真係好細⋯⋯
所以一定要吸引國際關注

大家加油，國際戰線好大火

到香港死咗 班鬼俾支共搞嗰陣仆街唔好喊

講真 香港真係因為地位特殊先有人關注
睇下印尼死哂人都無人理

有冇辦法從水路入手，維港旗海之類

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革
抗爭需要轉型及進化，大家諗諗佢

手足搵命博，文宣都要！唔好令手足失望
向屋企人、識得嘅人、社交平台文宣
feel到愈黎愈多人覺醒，一齊撐落去！
國際戰線Twitter IG FB等等要人

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.02

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加

我建議你番去打下飛機比較好

認真 如果有一日我地可以進化到依個境 就非常有新聞價值 非常之型 亦都非常之勁

唉 其實呢啲垃圾評論應該屌鳩佢
甚至搵外國人一齊屌
可惜。。。

點同,人地美國平民有槍權,香港無嫁
要做既係令佢地明白呢件事有幾咁恐怖震撼

我地唔係為左做人茶餘飯後嘅花生而抗爭架屌你！
報 我多謝你 唔報就咪撚理
大家用條命去博你同我講創意？

個標題咩料
tv show啊宜家

其實呢個係人劣根性 ，就係有啲eyecatching嘅野先會留意，香港人都唔會去下下關心烏克蘭革命啦，同樣道理一定要有啲野make到noise人地先會理下，佢又講得冇錯。

真話就係咁難聽
呢種流血沖突全世界每年都唔知發生幾多單
6月前有幾多香港人知道烏克蘭發生咩事？羅興亞大屠殺咪又係wfc

如果打贏3萬隻狗就係贏咁絕對可以全民武裝搏一搏
但係要中國放權就應該不斷make noise等全世界施壓先有得鬥下
勾起外國民意外國議員先有牌上
就算贏唔到我都要攬炒

早已經有唔少聲音提出要另立議會
唔該總辭都唔敢嘅畀啲吉屎得唔得

全部睇晒佢！記住喺心！識得點做！

真話真係好多時候難聽

我地只可以繼續奮鬥

好想攬炒
好攰

屌，你地不如了解下香港點解會街頭勇武先啦。你老味同我過黎new ideas囉。痴撚線。

根本打贏3萬隻狗 中共仲有解放軍 你唔用國際手段逼佢妥協根本無用

都岩既
要諗下

我地睇人地黃背心都係咁 因為針唔吉到肉唔知痛

你講出重點喇
好多人唔明點解要街頭勇武
所以要有文宣組將件事英雄化

所以咪講緊香港係全球自由民主嘅先鋒

要有英雄先要有惡龍

英雄化呢條橋人地又唔buy。咁不如講歷史啦，由1984開始講，1997後香港點樣被大陸利用、打壓、欺負，最後香港人點樣頑抗。咁樣講夠唔夠娛樂性？sorry，講歷史又太悶了。港獨又話唔夠人支持。

呢個真

自己做野 同繼續call for help冇衝突

齊齊Twitter 國際！
斷正，自認左唔係香港人防暴！

事實就係只有國際社會先幫到我地
唔一定係直接幫
講真香港冇變新彊完全係因為有全世界睇住
支共一直都唔敢太過大動作
搞國民教育搞普教中搞紅媒搞5毛黨
都唔會好似廣州咁強制你返學講普通話
支共仲需要香港呢隻生金蛋既雞
如果香港幫唔到支共搵錢
幫唔到西方牽制支那
咁香港就真係可以收皮
而家我地係挟洋自重，而外國唔係開善堂

1. 寫正經文章表述立場（G29、攬炒）
2. 煽情文宣將香港抗爭英雄化
3. 用政治漫畫（變態辣椒、Cuson）醜化敵人
4. 聯合外國左翼整啲靚嘅活動（摺紙、唱歌）

4肯定唔會令革命成功，
但非常重要。
要令外國人自我感覺良好。
Support HK=文明人
Support China=野蠻人
減慢外國赤化速度，
逼政客同中國保持距離。

勇武提供材料
和理非用各種手段推上國際

我buy呢個論述

【論述】唔係五大訴求 只有一大主張

解散黑警，解散立法會

[國難五金]請出售香港空氣罐頭

巴打好有道理 香港自己夠打就唔需要捱左三個月都係依家咁 大家爭取咁耐係得美國既民主法案做到戰果 對方係會驚

打撚左3個月都冇乜幫過我地, 仲叫我地比多d創意? 宜家拍戲?

冇國際關注同支持一早玩完啦

睇埋comments

應該講係中國民主自由 會唔會好d

有沒有人識畫漫畫？將抗爭故事盡出來

需要更多英文&多種語言嘅文宣解釋下罷買行動嘅理念同目的

上plurk度揾？
見過有人(應該係香港人)畫左2頁短漫
不過中文只connect到台灣，要同時揾人翻譯？

以革命嚟講，三個月時間好短，要世界下定決心得罪全球第二大經濟體需要更多時間，需要更多文宣。

very agree

推
實質上國際社會嘅關注係好重要

人地拎黎食花生咋 唔需要滿足佢地

就係要佢哋食花生
要佢哋潛移默化記住中共好恐怖
要佢哋一見到自己國家元首奶共就反胃
要佢公司請人都唔請中國人

明明就用血黎抗爭緊，唔係娛樂緊班傳媒，做乜鳩？